女拔小7萬一年加幅4% 39直資校申請調整學費

香港華人基督教聯會真道書院中四及中五IB課程申請加學費5.9%，全年學費由約7.9萬元申請增至約8.4萬元。(資料圖片)

教育局接獲39份直資學校調整學費申請，按往例絕大多數申請加學費，另收到22份凍結學費通知；教育局在去年同期收到42份直資校調整學費申請，即今年減少了3份。部份直資學校回覆《蘋果》查詢時確認已申請加學費，例如拔萃女小學各級學費由6.7萬元申請加至7萬元，申請加幅約4%，校方稱是按通脹調整。

《蘋果》向多間直資學校查詢，香港華人基督教聯會真道書院小一至中五文憑試班學費不變，惟中四及中五IB課程申請加學費5.9%，全年學費由約7.9萬元申請增至約8.4萬元，該校稱申請加學費基於通脹因素和成本上升，包括教師薪金及培訓開支等。

多間傳統直資名校如拔萃女書院、聖保祿學校、聖保羅書院、聖保羅書院小學及英華小學均覆稱，下學年將凍結學費。

教育局強調，擬於新學年調整學費的直資學校，必須就此諮詢家長、解釋加費原因，並回應家長對加學費的意見和關注。教育局會小心檢視學校提交的財政預算及調整學費理據，確定學校已進行所需諮詢工作，並按規定把不少於學費總收入的10%，撥備作為學費減免或獎學金用途。教育局將在新學年開始前完成審批程序。

直資、私立及國際學校可每年申請調整學費，按往例幾乎「逢申請、必批准」，屢受批評。申訴專員公署去年6月宣佈，基於社會有意見認為相關審批機制欠嚴謹透明，決定主動調查，公署發言人回覆《蘋果》指，相關調查尚在進行，完成後會將調查所得及結論向外公布，現階段不會評論直資學校申請加學費事宜。